調查：65%年長人士曾使用流動支付

證監會附屬機構投資者教育中心調查發現，65%受訪者過去12個月内曾使用流動支付服務，但不使用服務的主因包括安全性考慮（68%）、現有付款方法足夠（30%）及操作困難（27%）。

該中心於9月訪問600名50至69歲的人士，結果發現，43%受訪者認為嶄新的金融科技服務是為年輕人而設，並不適合中老年人。同時他們亦擔心若自己未能配合金融科技的發展，可以選擇的金融服務類型會受到限制。

在常見的金融科技服務中，65%受訪者表示在過去12個月内曾使用流動支付服務，當中50至59歲的受訪者使用率較高，達76%，反觀60至69歲長者的使用率只有47%。其他科技方面，45%受訪者曾使用雙重認證技術，但只有18%曾使用生物辨識認證，如指紋、臉部或聲音辨識等。

另外，36%受訪者認為金融科技服務難以使用，不過若向他們提供示範和指導，有61%受訪者表示有信心嘗試使用服務，但仍有14%不想試用。

投資者教育中心總經理李博衞先生指，年長人士對新科技不熟悉和缺乏信心，令他們對金融科技卻步，故應加強教育及制定保護措施，避免長者誤墮騙局。

喔喔
老正見到呢篇文章實開心死

又想洗腦
八達通係咪流動支付呀

信用卡？

微信搵妓師

擔心大阿哥

QR code D落後既電子支付就咪用黎扮新野啦